---
id: lecture-plans-intro
slug: /lectures/lecture-plans
sidebar_position: 1
--- 

# Планирование лекций

## 9. Множественное наследование. Полиморфизм. Исключения. Преобразования типов

Когда: `21.04.2023`

### Темы

[Виртуальные базовые классы](https://learn.microsoft.com/ru-ru/cpp/cpp/multiple-base-classes?view=msvc-160) при множественном наследовании. Разрешение неоднозначности имен и механизм доминирования при множественном наследовании. Неоднозначные преобразования.

[Понятие полиморфизма](https://learn.microsoft.com/ru-ru/dotnet/csharp/fundamentals/object-oriented/polymorphism). [Раннее и позднее связывание](https://radioprog.ru/post/1278). [Параметрический полиморфизм](https://academy.yandex.ru/handbook/cpp/article/inheritance-and-polymorphism#virtualnye-funkczii). Полиморфизм через наследование. [Виртуальные функции](https://radioprog.ru/post/1275).

Традиционные механизмы обработки ошибок. [Механизм исключений](https://learn.microsoft.com/ru-ru/dotnet/csharp/fundamentals/exceptions/). [Приведение типов и разновидности выражений для приведения типов](https://github.com/ashtanyuk/CPP-2019/blob/master/texts/09-ExceptCast.md).

## 10. Стандартная библиотека шаблонов C++

Когда: `28.04.2023`

### Темы

[Общие сведения и состав стандартной библиотеки шаблонов](https://github.com/ashtanyuk/CPP-2019/blob/master/texts/11-STL-1.md).

[Библиотека контейнеров](https://en.cppreference.com/w/cpp/container). [Библиотека итераторов](https://en.cppreference.com/w/cpp/iterator). [Библиотека алгоритмов](https://en.cppreference.com/w/cpp/algorithm).

## 11. Коллекции универсальных библиотек C++

Когда: `04.05.2023`

### Темы

Boost. Другие примеры универсальных библиотек: Dlib, SFML, ETL, TensorFlow.

## 12. Принципы ОО дизайна

Когда: `11.05.2023`

### Темы

Единственность абстракций. Принцип инверсии зависимости. Принцип Деметера. Принцип подстановки Лисковой. Принцип разделения интерфейсов. Принцип ацикличности зависимостей.

## 13. Введение в паттерны проектирования

Когда: `18.05.2023`

### Темы

[Архитектура приложения и паттерны проектирования](https://doka.guide/tools/architecture-and-design-patterns/)

[Примеры](https://github.com/SynteticCat/Design-Patterns-C-)

## 14. Краткий обзор порождающих, структурных и поведенческих паттернов

Когда: `25.05.2023`

### Темы

// TODO

## 15. Отладка и тестирование объектно-ориентированных программ

Когда: -

### Темы

Структура и состав современных систем объектного программирования. Назначение основных компонент системы программирования. Проекты, их создание и настройка. Разновидности модулей проекта. Преимущества использования проектов. Принципы и методики отладки программ с учетом объектов и классов. Основные действия доступные при отладке. Планирование экспериментов при отладке и тестировании программ.

[Особенности тестирования объектно-ориентированных программных систем](https://textarchive.ru/c-1144105-p37.html). [Методы тестирования объектно-ориентированных систем](https://intellect.icu/testirovanie-obektno-orientirovannykh-programmnykh-sistem-6177).

Логирование ?

## 16. Документация и диаграммы, разрабатываемые в ООП

Когда: -

// Доп. лекция (пропущенная)

### Темы

Основные виды документов, разрабатываемые в ООП. Стиль изложения документов. Этапы разработки документов. Разработчики и пользователи документов. Техническое задание. Техническое описание. Проектная и эксплуатационная документация. Руководства пользователей и системного программиста. Программа и методика испытаний. Виды диаграмм и их классификация. Диаграмма классов. Диаграмма объектов. Диаграмма взаимодействия. Диаграмма декомпозиции данных и функций. Примеры. Модульная структура и модульная диаграмма. Диаграммы процессов. Примеры. Диаграмма состояний. Примеры. Временные диаграммы программ. Примеры.

## 17. Системы объектно-ориентированного программирования, их особенности. Состав и технологии создания программ

Когда: -

// Запасная

### Темы

Состав систем программирования (СП) для ООП. Разновидности СП ООП. Основные компоненты и утилиты. Возможности современных СП для ООП. Справочные системы. Библиотеки в СП для ООП. Построение и настройка проектов для ООП. Преимущества создания проектов многомодульных программ. Просмотр диаграмм классов Понятие CASE–технологий. Использование ООП в специализированных СП для создания информационных систем с БД.
